Title: Miss Moneypenny
Category: Passwords
Score: 100
Description:

James, Miss Moneypenny est partie en vacances au fin fond du Queyras. C'est malin, là bas, ils n'ont pas le réseau, et je n'arrive pas à la joindre...

Or, j'ai besoin de récupérer un document pour l'Opération "Fly in the Sky" sur son ordinateur.

Vous pouvez accéder à son ordinateur s'il vous plait ?

## Accéder à l'ordinateur de Moneypenny

Tu y accèdes par SSH:

- port `2722`
- nom d'utilisateur: `moneypenny`
- l'adresse du serveur est `192.168.0.8`.


## Ouh la, quel mot de passe ?

Inutile de te faire remarquer que Miss Moneypenny a un faible pour toi James.

Nous savons que son mot de passe est constitué du prénom *ou* du nom de famille d'un acteur de James Bond, suivi par le **nom de famille** à nouveau d'un acteur de James Bond.

Par exemple, si Bruce Willis et Harrison Ford étaient des acteurs de James Bond, le mot de passe pourrait etre:

- brucewillis
- bruceford
- harrisonwillis
- harrisonford
- williswillis
- willisford
- fordwillis
- fordford

Le mot de passe est en **minuscules, sans espaces ni accentuation**. 

## Modifier le fichier john.conf

Sur [un forum dédié aux utilisateur de John The Ripper](http://www.openwall.com/lists/john-users/2008/10/17/2) on trouve l'information suivante:

```
you'll need to place your "first" words into a wordlist file, one per line:

	cat
	dog
	bird
	cow

and you need to create wordlist rules out of your "second" words, using
the "append character" command:

	[List.Rules:Wordlist]
	$c$a$t
	$d$o$g
	$b$i$r$d
	$c$o$w
```

Ce n'est pas tout à fait le meme cas, car toi, il ne s'agit pas d'animaux mais de prénoms/noms d'acteurs. Mais l'idée est la meme. James, tu ne voudrais pas non plus que je fasse le travail à ta place ?

## Afficher les mots de passe générés par ton john.conf

Pour vérifier que ton fichier `john.conf` est correct, tu peux avoir besoin d'afficher tout ce qu'il teste comme mots de passe.

Pour cela, utilise la commande: `john --wordlist=words --rules --stdout`.
Remplace `words` par le nom de ton fichier de mots.

## Tu as perdu la mémoire James ?

Si tu ne sais plus:

- lancer John The Ripper
- copier le fichier john.conf au bon endroit
- etc

regarde dans John 2 !



